[
  {
    "id": 1,
    "question": "Na kojim slojevima radi switch ?",
    "answers": [
      "transportni",
      "sloj linka podataka",
      "aplikacioni",
      "fizički",
      "mrežni"
    ],
    "correctAnswer": ["sloj linka podataka", "fizički"]
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "U ruteru red za čekanje se može formirati na:",
    "answers": [
      "u unutrašnjoj mreži rutera",
      "u svim navedenima",
      "na izlaznim portovima",
      "na ulaznim portovima"
    ],
    "correctAnswer": "u svim navedenima"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Da li ruteri imaju IP adrese ?",
    "answers": [
      "tačno",
      "netačno"
    ],
    "correctAnswer": "tačno"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "U visoko preformansnim ruterima kopija ruting tabele se čuva u:",
    "answers": [
      "ulaznim portovima",
      "izlaznim portovima",
      "u svemu navedenome",
      "u komutacionoj matrici (switching fabric)"
    ],
    "correctAnswer": "ulaznim portovima"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Koliko je veliki IPv4 adresni prostor ?",
    "answers": [
      "2^48",
      "2^128",
      "2^64",
      "2^32"
    ],
    "correctAnswer": "2^32"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Ako razmatramo slanje 1300 bajtova preko linka koji koristi MTU veličine 500 bajtova biće:",
    "answers": [
      "tri segmenta sa offset-ovima 0, 480, 960",
      "tri segmenta sa offset-ovima 0, 460, 920",
      "tri segmenta sa offset-ovima 0, 500, 100"
    ],
    "correctAnswer": "tri segmenta sa offset-ovima 0, 480, 960"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Kada TCP segment stigne na host, socket na koji će se segment poslati zavisi od",
    "answers": [
      "broja polaznog porta",
      "od svega prethodnog",
      "polazne IP adrese datagrama u kome je enkapsuliran segment",
      "broja dolaznog porta"
    ],
    "correctAnswer": "od svega prethodnog"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Koliko je veliki MAC adresni prostor ?",
    "answers": [
      "2^48",
      "2^128",
      "2^64",
      "2^32"
    ],
    "correctAnswer": "2^48"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Koliki je IPv6 adresni prostor ?",
    "answers": [
      "2^32",
      "2^64",
      "2^128",
      "2^256"
    ],
    "correctAnswer": "2^128"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "MSS vrednost predstavlja:",
    "answers": [
      "maksimalna kolicina podataka aplikacionog sloja u TCP segmentu",
      "maksimalna velicina celog TCP segmenta"
    ],
    "correctAnswer": "maksimalna kolicina podataka aplikacionog sloja u TCP segmentu"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Pretpostavimo da računar A šalje računaru B dva TCP segmenta jedan za drugim preko TCP konekcije. Prvi segment ima redni broj 90; drugi ima redni broj 110. Uzmimo da se prvi segment izgubi, ali da drugi segment stigne do B. Koji je broj potvrde koju će računar B poslati računaru A?",
    "answers": [
      "ack number = 110",
      "ack number = 1",
      "ack number = 90",
      "ack number = 20"
    ],
    "correctAnswer": "ack number = 90"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "U odgovoru hosta na TCP zahtev za uspostavljanje konekcije koji bitovi TCP headera će biti setovani na 1:",
    "answers": [
      "FYN",
      "PSH",
      "SYN",
      "ACK",
      "RST",
      "URG"
    ],
    "correctAnswer": ["SYN", "ACK"]
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Kod TCP-a, u prvom koraku trostrukog usaglašavanja koji bit ima vrednost 1? Odaberite jedan odgovor",
    "answers": [
      "FYN",
      "URG",
      "SYN",
      "PSH",
      "ACK"
    ],
    "correctAnswer": "SYN"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Koji od navedenih softvera spada u sniffer-e ?",
    "answers": [
      "Skype",
      "NS Lookup",
      "Firewall",
      "Wireshark"
    ],
    "correctAnswer": "Wireshark"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "ADSL koristi sledecu tehnologiju :",
    "answers": [
      "Komutiranje vodova",
      "Komutiranje paketa",
      "Komutiranje po vremenu pristizanja",
      "Komutiranje po prioritetu sadržaja"
    ],
    "correctAnswer": ["Komutiranje vodova", "Komutiranje paketa"]
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Prilikom fragmentacije IP datagrama , ukoliko jedan ili više fragmenata ne stigne do odredišta Odaberite jedan odgovor",
    "answers": [
      "Nepotpuni datagram se predaje transportnom sloju uz upozorenje",
      "Nepotpuni datagram se odbacuje i ne predaje transportnom sloju",
      "Nepotpuni datagram se predaje transportnom sloju"
    ],
    "correctAnswer": "Nepotpuni datagram se odbacuje i ne predaje transportnom sloju"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Protokol koji zahteva vece zauzece resursa je:",
    "answers": [
      "TCP",
      "UDP"
    ],
    "correctAnswer": "TCP"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Koje od sledećih karakteristika ima UDP:",
    "answers": [
      "sinhronizaciju u tri koraka za uspostavu veze",
      "stanje konekcije na serveru",
      "ništa od navedenog",
      "regulisanu brzinu protoka"
    ],
    "correctAnswer": "ništa od navedenog"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Karakteristike UDP servisa su:",
    "answers": [
      "Nema kontrole zagušenja mreže",
      "Pre komunikacije uspostavi se konekcija",
      "Nema garancije pouzdanog prenosa podataka",
      "Garantuje se vreme stizanja paket"
    ],
    "correctAnswer": ["Nema kontrole zagušenja mreže", "Nema garancije pouzdanog prenosa podataka"]
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Propusni opseg ADSL konekcije se deli.",
    "answers": [
      "Da",
      "Ne"
    ],
    "correctAnswer": "Ne"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Kako glasi naredba u programskom jeziku JAVA, koja inicira očekivanje zahteva za uspostavljanjem TCP konekcije ?",
    "answers": [
      "Socket socket = server.accept();",
      "ServerSocket socket = new ServerSocket(6789);",
      "Socket socket = new Socket(\"localhost\",6789);",
      "BufferedReader in FromClient = new Buffered Reader(new InputStreamReader(socket.getInputStream()));"
    ],
    "correctAnswer": "ServerSocket socket = new ServerSocket(6789);"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Datagram od 4000 bajtova (20 bajtova IP zaglavlje + 3980 bajtova IP kodova podataka) stize na ruter i mora da se prosledi na … MTU … od 1500 bajtova. Na koliko fragmenata ce ruter podeliti datagram? (Hint: 4000B treba da prebacis, a maksimalno mozes 1500B, sto znaci da datagram treba da ti se podeli na 3 dela - 1500 u prvom prebacivanju, 1500 u drugom i ostaje 1000B za treci. MTU je Maximum Transmission Unit)",
    "answers": [
      "2",
      "4",
      "3",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Prilikom upisivanja brojeva potvrda kod TCP protokola, treba voditi racuna o toke da je broj potvrde koji jedan racunar upisuje u svoj segment zapravo redni broj:",
    "answers": [
      "sledeceg bajta koji ocekuje",
      "paketa koji je poslednji uspesno primljen",
      "sledeceg paketa koji ocekuje"
    ],
    "correctAnswer": "sledeceg bajta koji ocekuje"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Kako se zove paket mreznog sloja?",
    "answers": [
      "datagram",
      "segment",
      "okvir",
      "poruka"
    ],
    "correctAnswer": "datagram"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "TCP konekcija izmedju klijenta i servera zapocinje?",
    "answers": [
      "slanjem RST paketa",
      "slanjem ACK paketa",
      "slanjem SYN paketa"
    ],
    "correctAnswer": "slanjem SYN paketa"
  }
]
